---
extends: _layouts.answer
section: content
title: クルアーンとは何か？
date: 2024-04-03
description: 全てのムスリムの信仰と実践の第一の源泉。
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/jp/ch3-7.htm
  title: islam-guide.com
---

最後に啓示された神の御言葉であるクルアーンは､全てのムスリムの信仰と実践の第一の源泉となっている｡クルアーンには叡智､教義､崇拝行為､取引､法律など人間の営みに関連するあらゆる事象を包含しているが､その基本的なテーマは神とその被造物である｡それと同時に公正な社会､人間にふさわしい品行､平等な経済制度に関する指針と詳細な教えを私たちに示してくれている｡

クルアーンが､ムハンマド{{ $page->pbuh() }}にアラビア語によってのみ啓示されたことは注目に値する｡それゆえ英語であろうとその他の言語にであろうと翻訳されたものは､クルアーンではない｡それはクルアーンの訳書ですらなく､単なるクルアーンの解釈本なのである｡クルアーンはそれによって啓示されたところのアラビア語で書かれたものだけが､クルアーンとして認められるのだ｡
